有無人今年申請咗郵差等緊消息？

一齊傾下 有班人陪住好過一個等
今年好似最快8月9月先有消息

考左兩次都考唔到今次再接再黎

申請過但連in都無得in

申請左

郵差咁辛苦都做 大熱天時拿住d信走來走去

申請左見咁耐仲以為898

咁多人 你地加油喎
8,9月 ST 10,11月先in

哇 小心呀 今年多左回答環節

申請得就預咗架喇

巴打係郵差？

原來郵政局個網有呢啲野睇
我唔識搵 多謝巴打

樓上咁多位巴打一齊加油

係

係今年先有 以前都冇既

希望大家有信收...

同樣係中四工，揀ca定郵差？

你2邊有齊offer 先諗啦

比我揀一定揀CA

完整地址部分
嚴格來講B 同C 都係唔完整
因為C 無區份
只係咁橋地址係大角咀道先知係大角咀
因為有d 街名香港唔止一條
無區份有可能派唔到
例如鄉事會路

同埋佢個題係完整地址，唔係派唔到的地址
答題應該要根據返題目要求
所以B 同C 都應該係正確答案
佢出題有問題

我心情唔靚，話佢地址欠詳掉去死信呀
大條道理，吹呀

利申：做左十幾年郵局合約
而家去左第個部門做公務員，郵局請我都唔做
好憎人唔識寫地址

緊係啦 又可以嘆冷氣

恭喜

咁查水表家郵差好做

查水表定郵差好做

查水錶個環境比郵差更惡劣
郵差唔會見小強

你諗到既地方會去諗唔到都要去
驚你去完食唔落飯添

我5月頭先apply 係咪要等到8月尾9月

send過3次 一次都無得見

咁我等下呢兩個星期
希望有機會去
巴打之前in過未

填錯有學士學位係咪可以等收皮

利申：17Dse

而家仲未入職好諗清楚,仆街垃圾高層玩嘢玩到離晒譜,無晒行規,成日話依數辦事...最近推啲新人去死...連制服都未有就要開工...離譜到連密月期都唔俾你...往後日子有幾難過我真係唔咁諗...

當然你話無目標又無其他路行就入嚟試啦...但俾定心埋準備你...真係要識刷鞋同要捱!

咪撚做啦，又要日曬雨淋，又要做埋d on 9野

申請咗

我覺得咁樣都算啦
最大問題係新仔唔識野跟師父學完照做，出咗事話唔跟守則即炒先係最大問題
即炒喎，連自己辭職既機會都無，以後唔撚洗再做公務員

勸大家諗清楚先好入行，高層真係痴撚咗線，老實講丫，做過收銀都知，你點小心都好，條數都好大機會唔啱，我地係人，日日幾千封信同掛號，出錯在所難免啦，佢部揀信機行電腦咪一樣唔少錯分信件

唔係無路行唔好入行,無事頭婆果時咁好景啦
信又少左無乜ot,好做嘅老鬼做晒得返啲豬頭骨比新仔哽,高層同傳媒又同時做鳩郵差,大頭蝦又唔捱得真係咪入行,聽講九城有新差做到自己比支票走人

是旦啦 講咁多 今年成12000人入紙
.都係個句有得in 先再算啦

sor 原來你係話我知
我見你咁熟interview又知幾時出信
以為你準備緊

但係我學歷唔高
郵局放工時間早 OT極都唔會太夜返屋企
每年跳pt好穩定
頂薪2萬幾對我呢啲無學歷又無其他技術嘅人好吸引

真係冇標準可言

係咪已經全部寄哂 唔會再寄第2輪？

老老豆豆，有得揀真係揀其他部門先
一陣做錯少少野，俾高層小事化大
整到個底花左，你想考其他部門都難

以前會分批出

師兄

無得揀

如果下星期5前收唔到係咪即係無望了

巴打 我咁上心係有苦衷架
anyway thanks a lot .
如果有機會ST會努力

啲有兩個碩士學位都去做既工點爭

落選了

咁快知 唔係剛剛先派信咩?

有無巴打收到信？

前幾日收到
4/08 考體能同技能測試

郵局呢D閪一地方一日重行營運基金一日都唔使旨意改變

MR係環境閪
郵差係份工閪

不過MR多位升過郵差

MR 係咩

都唔係既 唔好貪心
做好自己我覺得已經好過我以前d 工

收唔到信

抄錶員
METER READER

要睇自身接受能力有幾高 我聽完都怕怕

D環境又真係太閪
都有人抄錶轉派信

唔使擔心
收唔到信係正常的

係咪可以當冇左

正常既

等多陣啦
萬幾人申請 唔會咁小ST

睇你乜野同乜野比較囉
我以前做運輸，成車貨放喺街怕條撚呀，唔見大不了咪賠錢
依家放喺座頭有人義務睇住，但意外畀人偷咗去都講到要炒咁
喂，個問題係畀人偷喎，你叫個fd幫你睇住啲野但唔見咗，你都會報警唔會怪個fd啦

我覺得係用郵局既人同郵局班高層on9囉，你定位掛號係又快又安全，但連普通信都又要快又要安全，咁你要掛號黎做乜，我明白每封信都重要，最好咁梗係無野唔見啦，之但係你畀得1.7都應該要承受寄失既風險，怕寄失就用掛號，咁先啱嫁嘛

仲有一啲非公務員有既錯覺就係政府工人工高褔利好唔會炒
人工高唔高就人人唔同
褔利就一定唔好，最簡單既醫療，係呀免費呀，不過你要排隊，排到睇政府醫院咪免費囉，其實好多私人公司一張醫療卡傷風感冒睇私家都唔洗錢啦，我直頭畀個座頭笑鳩我話佢睇私家醫生都唔洗錢啦
至於話唔會炒，就前排已經有個炒咗

我都知我點講你地都未必信嫁啦，我身邊有朋友都係講極唔聽，係咁話點講都係政府工丫，咁我唯有祝佢好運，入黎試下囉

每小時二千七廣告實施啦，希望各位巴打平時手部運動有幫助啦

少少野都即炒係郵局先咁撚閪

我都知 唉到時再諗啦 老師父都未出聲 我地新豬緊係睇頭啦

抄錶又衰d既
要升一級上一級抄錶人工先高過差
不過相對人少d競爭都無咁大既
對上重有senior同chief可以排隊
郵差就要考po

報過幾次 今次又收唔到信
郵差係咪針對我

郵差唔係淨係得派信工作
重有很多其他位
例如郵件處理中心，派遞局，分局
做既工作唔同，返工時間都末必一樣
響郵件處理中心有返12放8更同埋通宵更

郵差就捉鴨 同toil 囉
有辣有唔辣 一年都多返幾日假架

差好小要通頂 ic 同tl 多
不過去中心就一定西

抄錶好似唔使6day

無做過真係唔知
只知垃圾郵局要6day

賤過袋底泥

問題咪就喺呢到囉，班老師父照做又得，唔照做射波放假，大不了提早退休，做得果班少咗鴨咪爭鴨囉，除非一刀切哂，咁先有工潮
唔係既話新豬又唔敢出聲，無人嘈，咪越黎越閪囉，最慘係要三年先P，等唔等到三年真係未知之數，頂薪點係高，但有無機會去到頂薪先得嫁

算啦師兄 煮到埋黎先算 我就淨係個max 做人架姐

我呀

樓上巴打數到郵差咁差點解仲繼續做？
講真我都係睇佢個max做人
我會考得4科合格 所以其他政府工無望
CA 請大學生都唔請我啦...
希望仲有機會收信

查水表

我就5科pass 都走唔到架啦
諗住做過世 繼續做到既話

其實都係厭惡性工作之一

係好x厭惡

巴打做緊 ?

你有興趣？

我唔會轉過黎囉

2700摩打手咩屌

但我想轉做郵差

其實係入左黎做先知中撚左伏嘛
岩岩出招聘廣告果陣有個post我都有講幾惡做，不過冇人信

合資格申請郵差唔係都合資格申請ca咩

CA 係咩？

hd仔報左

文書助理

其實好唔好做都係睇下去邊區，做村一定最辛苦，而且可見將來，郵差只會愈來愈難做，要求愈來愈多，至於點解繼續做，都係見max吸引，26000中四出面好難搵到，當然，有得選都搵份文職，5天工做，唔洗日晒雨淋，但係搵到先得架

其實max26真係好少，仲要諗下到你26係幾多年後，到時就算跟通漲升到30都係好少
真心不如去做個sales跑下數，一定多過26

sales 做得幾多年
貪max 貪屋 貪公務員咋
想搵多錢唔洗跑數 你夠勤力去埋amc 捉 仲多過你出面跑啦

問題係 我地呢d 學歷出到去都好難爭
點搵份max 26k 先

9年先max, 其實到時都唔止26000，當然唔算多，但比上不足，比下有餘，對於平庸又無特別專長，出面好難搵，至於sales，又幾多真係係撈得掂，我一定唔得

咁我想問你依家份工好唔好做?
唔好做你又繼續做?
好做你又想轉?

其實聽到呢啲問題都幾黑人憎,走唔到咪繼續做囉,做之前唔知咁仆街丫嘛
勸你地又唔聽咁有乜計姐

好多人淨係覺得郵差,哦,咪十一二點見到佢地將一舊舊既信派哂入信箱跟住收工囉,食下午茶囉
但無人諗過原來一舊舊既信係郵差返八點就已經不停咁喺一堆信件入面分座分層再打包先咁靚仔出街
無人諗過你見唔到郵差派信其實唔係收工,而係喺隔離果座派緊
無人諗過有班郵差鍾意一野爆哂所有信無食LUNCH,做完已經要食下午茶,同埋下午茶平啲,其實我地都係食一個鐘姐

不過算啦,唔係同行好難會有共鳴既,你地係唔信既咪入黎試下囉
我自己就APPLY咗其他工,乜鳩都APPLY,夠資格都試
果陣就係有郵差OFFER推咗物流處既中型司機既測試,因為MAX POINT低過郵差好多,但依家就後悔啦,所以勸大家就算收到OFFER都唔好咁快STOP其他住,留返一手做後備呀

咁你今年有冇入紙？

22號申請，第一批信已經唔中係咪冇望

8月尾都冇先算吧

分咁多輪派信?8月尾

咁又唔係 只係想佢地唔好郁d 就問係咪收皮係咪冇機又成姐

識打人唔識 office

字

一出立刻入左

前部門有4個同事做左郵差，我好葡萄

前？ 你而家唔係做緊抄錶咩

查水表之前個部門

咁多位巴打加油，我已收Aco offer。有信都會放棄

咩dept?

葡萄

海上的

同講左冇分別
你p 左未

未p之前部門做左兩年，而家呢個做左一年，郵差真係請我我都會過檔唔理p唔p架啦

做幾年都未 p 食唔到15%
但真係要有心理準備係越黎越惡做

會唔會有high dip或者大學生會做郵差?

有

雖然冇得返轉頭，但你今次唔考，下次考都未必請你，我只係覺得有機會就去左先

巴打你真係每一日都比緊希望我
多謝你 希望我地有機會做到同行

唔係同行 係同事添啦

如果繼續sort到st信 話我知

第一年申請 ？
希望愈大失望愈大

有offer 都咪鬼做呀，唔撚係人做
我真係希望你地聽我講

其實唔係我 係我男朋友

唔洗咁緊張喎

屌
2700通函真係搵笨柒

做住宅區既同事真係影響好大, 因為通常都多通函, 希望政策有機會取消

大撚把啦
早幾年有一期請勁多大學生之後就中伏

2700廣告係咩事

葡萄 x2

1個鐘 2700 = 1分鐘 45

根本就係諗黎填數佢老味, 負數關我撚事咩
唔摺都還可 要摺就真係摸硬頂

D廣告又薄
又要慢慢插箱
1分鐘冇可能45

收唔到信 睇黎無機會

明白 多謝巴打

聽聞改左玩法?

多左mc

係咪考po 果種mc

no

Sort完其實係唔係大約都要等1-2日先會屋企信箱

我sort比自己派

都唔該先

今年第二次申請 上星期收到st信 10/8上就銅鑼灣果邊考

今日收到信
17號考

Btw個技能測試
有冇邊度可以溫下書

收到信10號考

不過岩岩搵到工諗緊仲去唔去

現職係咪好好先, 其實可以去考, 真係請先諗做唔做

我都係考慮呢點

14號考

我現職幾好
假跟銀行假
錢多過郵差成皮
但衰老闆on9
真心想轉郵差

想做嘅朋友，真係要三思
郵差真係無想像中咁輕鬆
做落去真係會令自己中招
真係希望你地諗真D

apply過幾次都無信

成皮都走

嘩屌你，申請左3年，終於有信啦
好滾動

咪係, ACO話姐

屌你老味想做果陣無信
而家先黎

走啦你我唔想搞大佢

諗緊拎唔拎半日假去玩下

玩

呢排好撚熱唔想上山

巴打你幾時考

上年

千祈唔好做傻事呀
我都係讀書唔成無專長先走去做

想問收到信嘅巴絲幾歲同咩學歷左右

28,中五

今次冇報？

天氣好D都考慮下去搞搞震
應該有得IN添

前車可鑑
我做緊呢度
我擺到明係無料扮有料
雖然叫鎮得住
但我唔想好似前人咁到3x歲比人踢出黎

我目標就係考郵差再轉文員再挨1x年升

14號ST

連續3年冇回音

應該就快請PO 啦喎

我得中5好難會請

仲未有信

早幾年入左好撚多次
半封信都收唔到

其實我13年考過 仲請埋 不過無去做

我可以話你知
個體能測試超簡單
去到會叫大家坐係間房。間房貼哂所有職安健口既動作
你跟哂黎做就得

考前1.2星期做下掌上壓就得啦

我而家反而擔心個技能測試
多左mc
街道地標我真係唔識

畢膠

幾時會再請人？

16先岩，記錯

終於收到信
有冇現職郵差分享下技測同面試考咩
有咩要注意

原來師兄黎
快d過料比我

收到信15號 有經驗既巴打可唔可分享下

之前做左十幾年郵局TL
早幾年去左做公務員workman
本身手多申請左郵差
收到信明日去做技能測試
諗諗下都係算數唔見
剛剛打去取消約見

諗起做郵局幾咁辛苦仲返六day
D 舊同事又勞損又鼻敏感
有稅單同股票年報果排幾咁難頂
就唔想做...

HD仔表示申請左兩年都冇回音
而定都收唔到信係咪代表已玩完

有冇巴絲考左
分享下mc係咩玩法

新加個MC咁玩法,好似負責做分咩區咩區咁喎

果d 主要係分信員做的
因為郵差先有權出街派信
內務野主要係合約員工做

想問分信個類別係乜 香港九龍新界 定十八區甚至更詳細 唔該巴打

俾一兩條街你
上面有幾楝大廈
俾你跟返次序，分層分座分街號排列
咩區就唔定，台台都可能唔同

模擬返分局入面郵差的工作
呢d 叫齊信
分信員分區分beat 果d 先叫分信/sort 信

明白晒，巴打好好人

係啊, 但好彩唔係經常囉

想問仲未有信係咪已經肯定收咗皮？

火米地

見你用加密 以為你有野知

又唔係
其實分信果個都係睇上面寫咩地區分
唔需要識晒咩街係咩區

同埋自己人都屌見極都唔請
個個做十幾年郵局無優先
自己人都三千幾
年年請得幾十個
入面其實咩人都有，爭到頭崩額裂咁
又唔請多d 人，平均一間局分半個，填補自然流失都唔夠
內部都無咩特別優勢，見工仲問難d
因為分分鐘做郵局仲耐過見果個
仲一直做前線，仲要唔請
唔覺有咩優先

希望聽日訓醒會收到信

咁你又唔好咁講呀
雖然我無申請 但我覺得郵差好有使命感
就係大熱天時都為人送信
呢下都已經值得尊重啦
你另個角度諗
人地夠大可以唔做郵差
搵份輕鬆啲 人工差唔多既工啦

成日apply左都冇收過招聘組既信

仲未見到有 希望在明天

得兩年工作經驗？
等下屆啦

我兩次申請都收到信，有速遞加戶外工作經驗。

Mc難唔難？

星期一去技測平常心平常心

有冇CHING 星期三

咪出黎柒啦 宜家郵差有人幫手推車仔架

三張幾既係咪機會好微

Me2

出左街邊個幫你推車呀

四張幾五張先入去都見過

希望下星期會收到信

仗未打 都唔好認輸 報名又唔洗錢既

希望大家三思呀

星期四考左 分信分得十三封 少過上年
筆試有d唔識鳩撞

唔洗擔心
我三張中先做
有個同我一齊入差不多四

黎緊星期四都考了，平常心，大家加油呀

12錯2
睇黎都收皮

轉頭skill test好緊張

最緊要唔好入錯

唔知分信難唔難

定d 黎呀

入15封 全對
但無乜機會去in了

岩17錯1
MC題只有一半有信心

巴打 我又係今日ST. 3:35分
20錯0， MC應該錯3－4

仲未收到信 聽日見另一份工...
下年再接再厲

都係唔去玩skill test

有冇題目share

如果有得揀，唔做好過

多數得，放心（無內幕消息，純估）

有得揀邊個唔想嘆冷氣

上星期五 in完 skill
佢話10月中先有消息
唔得就收唔到信？

得就收信見
唔得最後都會收到REJECT信

聽日到我玩啦

嘆緊
佢請我都唔做 所以唔去

走啦你.JPG

幾年前就會做

做郵差不如順豐

舊屎叫做係自己友
走左重做條毛

有冇tg群

skill test個日短褲可唔可以?

點解唔得

mc?

分得11封係咪可以收皮

琴日考完 18錯1 MC就麻麻地 搬野就OK啦

琴日終於收到信...
30號去st

等緊入去分信

岩18 唔知有冇機會sec in

聽日考
如果28錯4定18錯0比較好?

聽日就考了，有D緊張

SAME

我到而家都唔明佢分信個架係咩原理

都係平常心 反而上次第一次考分到20幾，今次少左，感覺上個架啲地址好似雜左啲

埋到去你就會知

MC最驚，睇其他師兄講都係溫唔到咩

的確係冇得溫，靠你自己對香港既熟悉

多謝師兄提點，希望聽日順順利利，大家加油

祝你好運

今日去考都遇到2，3個女士

上星期四考咗st
分信分到21但錯2
體能同職安健應該冇大問題
MC15題就應該中大約10題
平常心等十月通知

啱啱考完，分信20錯1 mc個度有d撞，職安健同體能反而擔心
因為條帶唔夠長，行得有d怪

我個袋都係,之後索性揹單邊

今次分信好似冇錯地址揀既

岩岩都考完，分信18錯1，係驚MC...希望有得去第二階段啦

我都覺,D人黎極都有

唉 屌 考完
14錯2
之後mc全部亂撞
郵袋 好似錯姿勢 佢話咁樣危險
應該無啦

你攪咩攪到咁危險

搵頭頂?

睇黎好慘喎，考完冇晒聲氣

起碼隔幾個星期先再通知in 架喎

最後一個鐘網上申請，今日收到信

我指呢兩日考完啲ching

可能要到收信in 先變返熱鬧

好似話十月先再通知？

其實郵差有乜咁好做? 得果萬幾蚊都咁多人報? 做乜搞到咁折墮? 唔怕比朋友笑睇唔起咩? 對唔對得住屋企人?成世抬唔起頭做人wor.

就係升盡得2萬幾先係問題呀，同親戚食飯，問起人工，差人幾倍wor, 唔肉酸咩？

2萬6一個月有幾肉酸?(雖然我都覺唔夠用）

對唔住囉
差幾倍？ 咁全香港有幾多人搵緊6,7 萬1個月 ?

郵差只係小紀律部隊 除差佬外 2千蚊
咁佢又唔話佢地 抬唔起頭做人 ?

有冇知個技能測試考幾耐到

證明之前話香港人收入中位數係流料，正確應該係4，5萬

收到信 9月7去考

睇下佢個名先啦

其實15以上最穩陣 再睇埋mc成積

同問呀 聽日考

1個鐘以內

收到信喇
有冇考左既巴打可以大概舉下MC題例子黎聽聽

個網咪有

好廣泛，中英文街道名
你唔會溫到

留名學野

職安健淨係考孭起個袋嘅姿勢？

考完半個鐘內

幾時收到架巴打
同埋考幾號

考提起放低
咩住行幾分鐘

前幾日考完，分24錯1，MC覺得唔難

唔該清

MC題目上網睇？

上網係sample 地理常識題黎

收信係email定信？

信

19號收到
5號考

MC題範圍咁大而家溫應該溫唔切

公墓完屍骨佔左大部分都係郵局

今日仲出信

九月頭去考，其實分信個度係點
有冇巴打可以講下，因為第一次去考，感謝

佢要好多人???

退休潮

一格格 1~5f 6~10f xxxx 大廈 之類
將封信放係適當既格

測試大概為時幾耐？

分信、職安健、MC選擇題，仲有乜？

1個中咁啦

唔該清

仲未有skill test信，是咪玩完？

有冇睇到樓上講咩

分信26 錯 0
不過MC 好似唔太好

好難搵到個地方西得過郵局

例如

我都唔知
我只知郵局好撚西

唔算既 我好享受日日收4
恨錢恨鴨就千其唔好入黎好過

大把人想收4但日日有鴨捉

日日捉鴨再去埋機場

捉都係捉其他人既野姐 對我黎講冇乜所謂

你捉埋我個份

點解上面會有dse雞apply郵差
痴撚線

APPLY又唔洗錢 點解唔比
有冇得TEST 就算IN到都9成過唔到有咩所謂

返AMC
7-3

屍兄你巧

岩岩考完試出黎都無得去st架啦
佢地想送錢比正苦都無人阻到佢地

郵局合約制員工
西上加西

想問下，test幾耐到？

其實sort信嗰part唔係要你分得啱唔啱,主要睇你手勢同速度,千祈咪揸住係咁諗！

日日見到佢地 真係燃燒生命
做食q 可能仲好

1小時左右

Amc邊個section

其實合約工有冇人工加？

有 但得 2,3 % 好似係

今日測完
分信只分得25錯0
MC錯0（應該）
拎信袋跟足職安健，冇被人鬧
唔知仲有冇機會in

mc唔知自己岩唔岩巴打咁有信心
我得20錯1

樓上2個溫定書啦

其實in個時會問啲咩多？

即係無得in???

你理解能力是咪有問題

sor睇錯左個腦魔emoji
btw其實大約要分到幾多先有得in?我朋友早幾日test左分得16 17封到有冇機？

有機會拉勻黎計 但普遍1X 20封都好多都去到面試
聽過12,3 封都有得IN

MC題出左d我以前經常去嘅地方

我分果陣太用心睇佢有冇d陰人嘅錯地址
好似之前都有巴打提過
因為今次冇假地址混喺入面
先睇邊區確定邊行邊格 再直接跳去睇幾座幾室
會分得快好多

郵局合約真係燃燒生命
我果度後生的全部走晒
得番阿叔同師奶

醒目仔既就轉做其他公墓園啦

醒目就點都唔會入n 仔工人

真醒目就唔使做呢d max得十幾既廢工添

咁全香港 邊有咁多醒目仔

返工鳩鳩下有兩三皮算係咁

你唔好咁諗，好大壓力，又易瀨野寫報告

利申：之前我都覺得郵差返工鳩鳩，好易做

一個唔覺意果日未訓醒插錯箱都大檸樂

唔係掛號話之佢

睇下你上面果個咩人囉

插錯先小事 冇郵差一定唔會派錯的

而軟係驚d 擔保

岩岩考完，16封中0錯，mc麻麻地唔知有冇機？

一係得一係唔得

睇幫辦架咋，我眼見真係有師兄派錯2封普通信就食warning

個師兄是咪得罪左幫辦 OR 個客太西
派錯信都係比返座頭/掉返去郵箱 打電話去投訴真係PK黎

西人加西幫辦=wow

今日第一次st..
mc應該錯到pk

職安健都keep住直腰
係上櫈果度我用雙手抱上櫈
我見隔離果個側咩上櫈
應該無話邊個錯??

你就9成得 咩個個如果用腳發力 冇用腰可能都過關掛

我都係
有兩條一定識嘅錯左

我去到原全唔知有MC
錯左好多深信

早幾日突然收到通知過兩日考, 乜都唔識, 對香港全部街名冇觀念, 死梗

點樣可以惡補

岩岩見到封招聘組既信
唔知會唔會in 既信了

有無最新消息啊？

咪講左有信但唔知係乜囉

你估我坐board 咩

收到信sec in了，今次超快。。10月6號

10月4 in

不過今次sec in唔係加路連山道

收到面試信但果日唔得閒
可唔可以打去改期
又話十月中

打去問啦直情

巴打幾多號st?

咁仆街
利申:日日都有三兩封雞屎

西客遇著西幫辦，個師兄好好人冇野架

今次再可以係網頁睇熟D 上次問正果D我完全唔識答
要睇多D處境題先 係咪好似有英文題

16

都係睇坐board 既岩唔岩心水

英文一定有 睇下係問普通定郵務

我最多識i go to school by bus

宅到仆街 放假都係屋企打機點作好

求其答 reading book 或者聽 music囉
唔通答hit airplane咩

我係郵務問題 x2

希望佢唔好玩我

都好過我

答sorry,i dont know wt 7 u say

我果d情況分明放水俾你，咁你老吹都識掛
咁都吹唔到嘅，抵fail個interview 啦下話
你話問著郵務問題唔識就冇野好講姐

又係喎

希望呢幾日都收到信啦

希望在明天

一齊等收信
收到嘅巴打加油

有無其他巴打都收到信？

師兄快d比d處景題貼士黎

八月十六？

面試信已出

咁快
c hing我九月頭先skill test，要十一月先有？

收到10月2中second in信

收到面試信，但個日請唔到假

十月九號面試，加油大家

點都諗辦法去啦下話

真係請唔到

sick leave

拎唔到sick leave，
上年ST已經去唔到，到今年去到ST考完，就到面試去唔到

想問收到信果d 係幾時去ST?
我8月尾去但而家都未有信

sl呢招最終奧義都拎唔到？

屌 唔比病？ 咩公司

公司風氣係咁，拎完SL好似罪人咁
個日仲要老細約左其他部門d人同我傾野

你對公司咁撚重要咁你重考乜9野郵差

咪就係，做過世咪得囉
我地考公墓員都係想搵份長工做到65姐，師兄你做到了

係囉 做咩要APPLY

死囉,下星期五就IN,
D野又記唔到入腦

有冇巴打可以講下second in 可以溫乜 無從入手

收到信second in,請問interview 著咩衫同埋溫書由邊度入手

西裝打呔油頭粉面噴香水是基本吧

著到郵差咁去

收信下星期二second in
好緊張

年年都有人咁講左

收到信了九號就考，加油呀大家

今日落雨 唉

考官話:你可以即刻番工

十幾號 好緊張

我都收到信，20號考大家加油

16號去second in

溫成點，我無從入手

前幾日收到信 叫我13號in
想問下interview 係咪睇熟郵政個網啲野就得
老實講：好緊張
好驚佢會嫌我係女唔請

你身型如何?

關身型咩事??
我見到樓下個女郵差同我差唔多身型

唔會係女就唔請既 比例小d 姐

個網有用既,不過其他問題都係考你急才

死肥仔會唔會直接掉落垃圾桶

希望處境同英交應付到,今次冇溫基本法

我想問下如果個住戶冇信箱應該點做

你講村 ❓

村同樓,有D樓剩係得個鐵閘

我怕遇到呢D處竟題

應該唔會

希望啦

聽日考啦 連登巴打快啲幫我祈禱

加油

幾時考ST?

有信既巴打考技能測試果時入到幾多封

18

26

我30 錯1

16錯1

考完啦

點

問題比我想像中簡單， 不過有一兩題答到一舊舊

希望我都簡簡單單

多唔多英文呀？

我問得一題，郵差職務 ，但有朋友比人問左三條

祝福你

聽朝9點到我

完左啦 太緊張答錯基本法
英文郵務題又唔識答 molamola

原來郵務錯晒

好似好難

基本法唔睇重既

唔算難，只怪自己未夠經驗

英文我識答
i cant explain in english

幾時有消息都冇話我知，睇黎當我係辣殺掉落辣殺桶

可以安心去旅行鳥

岩岩考完
基本法只要有睇開政治都無咩難道
反而郵務真係撩細野來問
有題問完我直接講唔識算

基本法係口頭問定做卷

呢啲級數口問，簡單野

好正常，我9撞錯晒

答啱曬未必請， 答錯曬未必唔請， 一切睇眼緣。 我in個時問話 11月開始有消息， 最遲2018年頭有信通知所有考生

肥仔通常唔合眼緣

可唔可以講下大概問咩

詳細問左就唔講啦
公平d好
我只可以講
自介
4條中文郵務
2條英文郵務
2條處境
3條基本法
基本法真心一個有片面政治常識既人都識答
佢有得揀
除非係無留意時事社會先要溫下習
以舊登仔既常識係唔應該被難到

你都問好多野下

多謝解答
如果係問中國國歌係咩 基本法是在那一年制訂 立法會議員的任期都仲好D
再深少少就HIHI 完全溫唔入腦 (唔想睇)

聽日考 不過未準備

夠嫁啦
佢有兩個選擇你揀
所以唔洗擔心
反而睇下郵務果部份仲好

我當時無問幾時有消息
驚俾佢地覺得太有信心
btw呢個係個考官講既？

恩公巴打
想問佢係唔係自我介紹完之後就問郵務?
會唔會問下私人野?(好似好壞處個啲)
如果無 我就自我介紹講多啲算

無問自身問題?上年問左我2條

恩公巴打 其實郵務果part即係啲咩
香港有邊幾間郵局假期開放?
我呢幾日不停睇基本法睇到眼盲
郵務真係講打天材波 希望佢問d邊皮野
處境題 真係..... 算啦

基本法唔洗咁落力
睇下郵務就夠

自身問題??
又唔算係好正式問題來既...
都係隨口問下你個背景同工作性質
基本見工都會有既對答

呢個問題係我見之前都無人答到我
總之你認為一個郵差要識咩資訊你去睇就岩
不過範圍大都無法TIP
我都有完全唔識既問題

處境其實肯睇下舊POST就會搵到
推到最後都係一個方法
只係睇下大家肯唔肯花時間搵下
我唔再就問題回覆了...大家加油啦

岩岩考完，英文答到唔知答乜

btw有無巴打知見完之後幾時有消息??

睇其他地方話一月

最快11月尾，1月就知哂所有消息

考完先睇到
btw 我都一般般

唔洗理佢幾時啦,反正咩結果都有信

到拆信個下一定好緊張

好想知道
因為我見之前d郵差post
請既話係有call body check
Check完先有封正式通知
Waiting list同落選我都知係寄信

因為之前skill test個考官係話10月中先有面試信
點知我面試果日我係plan左旅行
D機票酒店俾晒錢
但機會難得就決斷走去面試
來緊十一月尾或者十二月頭想補返
怕佢又玩野又提早出信叫你返工

我想問係咪已經出晒second in嘅信
我朋友9月10/11嘅 ST
佢話等咗好多日都唔見有信

可以揀時間report duty

好似話可以打去問

咁體力努動 點建揀郵差既

冇煩惱

我都係咁覺得

準備出發過總部
郵務最後睇左大路野算
希望英文唔好問郵務
希望見得好過上年先再諗

去到廿號都收唔到可以打去問有冇寄失，問過

做開COURIER 同其他送貨,幾享受週街去,仲要齋派唔洗收

我都唔係好恨有冇鴨,夠鐘番工夠鐘收工,HEA 爆

好奇一問, 有紋身考郵差明唔明考到?

派封做快郵既話 要收

唔洗mok 光🐷喎
不過你紋手 腳 明顯位就你諗你

一係捽甩佢囉

係唔係入職前會有body check?

比2分鐘你上去派

所有公務員位都要

擔保先2分鐘姐 快郵好似多d 時間

快郵有快郵組啦

我講既快郵係快郵組喎
我地個d 快郵都係叫擔保姐

每日一跪永WAITING LIST

郵務用英文定中文問？

先中後英

當減肥

申請左 都係唔考 日曬雨淋 不了
人工又唔係高

我要招聘信

我唔係 果日另一位女士都係便服
其他男士就西裝

我都覺

郵差要唔要剃鬚 ？
我呀爺死左後一直有keep住下巴留短鬚
*佢希望大個左的人都留
如果要剃都無辦法

你2ND IN 左?

未
準備去見諗緊剃唔剃

見完...應該88

好難 ？

點解咁講

其實比想像中易, 不過覺得自己考得唔好ja

要剃埋架啦底毛添呀
見到你有架啦底毛驚你派信果陣比人見到會影響郵局形象

仲有無打呔呢

希望大家11月會收到好消息啦

係囉，最惡啃做起應該係最爽，如果係夏天仲好

應該一路做一路屌點解重有

想問係唔係下年1月一定會收到消息? (就算唔得)

好似三月

當年做D 記，放完啲大時大節，番到個倉成座山咁，爽到爆 屎都唔得閒柯

係呀

派信唔同派件既

乜開始入職啦咩

未啦 仲in 緊

剛in完，太緊張

唔緊要,當經驗

唯有咁諗

放完假D箱堆到高過人
一段信兩楝箱起跳
都咪話唔爽

嚇我唔到既

個個都係咁諗架啦
我果陣夠諗住冇行，咪又1 take pass碌左入黎

考唔到都唔緊要,反正打緊HEA工

agger上水你就輸了

高pay ❓

no,不過勝在5天，冇咩野做，等收工

水記驗水有冇apply 個個好似仲正

我都有apply 水記, 不過聽聞請得好少

幾時有消息？

上星期見完
有兩條郵務問題唔識答
係咪即係衰左喇？

一日未收到reject 都未知
識人 直接答唔識都有offer

2ND IN完晒即時無晒巴打

係到

等得好苦悶

英文差 怕答唔到英文題

無事既

我有申請
同部門唔知有冇so呢

編制咁小 爭崩頭
btw mr 其實辛唔辛苦

有同事做過驗水差唔多一年回番頭做查水錶
佢話一時時辛苦
一時就要攞幾個保溫箱，一時就攞個瓶仔就出去
五天工作

但mr 有得升

MR應該悠過差，不過要面對衛生環境惡劣，小強米奇同仆街人類 ，加上日日唔同地方做野

升級太長遠啦，我而家人生目標係搵份point11悠閒工去渡過人生

最好係漁農署係山卡啦地方做野冇人見到

請唔請女人

慘

山卡啦返工都麻煩啦 冇壓力最緊要

請

使唔使自我介紹？
上唔到郵局個網

多數要啦下話

抄錶d環境惡劣到呢

抄錶有得升？

mr2》mr1〉smr》cmr

s同c得個位數字既位

最近s加完位有雙位數字(10)架啦

玩完番黎啦

你就好啦

玩完返黎等做郵差

基本法難唔難

弱智都識

rubbish

考完
好易

而家真係同做雞無分別，一舊錢俾左你就等如俾佢任屌，唔理你幾辛苦幾痛苦都繼續屌!

到底見曬未 有人話黎緊7號都有人見

剛剛見到出左了

坐counter食屎

好似幾正

收四點幾無償ot o到六點

sort 信同 po 都唔同一地方做野

人工高咁多ga

唔撚係呀

喂 呢個係PM POST 再講PO 出去再開過啦

不嬲都話有暗盤

膠清你果到多唔多傻豬考po

我仲諗住係度講 農林助理員

你真係好想走喎 你好討論MR咩

厭*

係，雖然我應付到工作有餘，但我唔鐘意呢個工作生態

好似出左招聘，博一鋪先

有冇巴打開新post 講 郵務員

呀頭話我知有部門call我快勞 到底係漁記還是郵差

上頭話好似差call我，但未見曬會咁快call人架咩

好似正常請唔請都會call

9月中 考完skill test 話10月中會有信通知
又話得唔得都有信
我到而家都冇信，係唔係冇機會了？

得唔得都有信係計大棚人 等埋in 衰左個d reject 一次過出

其實係準備塔你

預約拘捕

巴打高學歷？

應該係啦
3次都無..除非3年都無野做...
聽聞暗盤都要3年工作經驗

大學生 就咪鬼做

咁洗唔洗同份中4 工爭
好唔撚好意思

最慘係一陣挨唔住孜走 哂撚氣咋

我個度都有兩個大學生

唔那係掛

有一個仲要考過aa3但都情願返轉頭

你個度有冇大學生

如果call 完file 唔請真係慘過食屎

好似都有 唔sure

唔會既 點都有份渣係手 好過遊魂野鬼先

郵政署call 得file 好似極大機會請
我就...仲未有人call file

巴打而家做緊邊到

做臥底

香討個邊有人話收到call啦

正呀 新🐷快d 份黎頂西位

同d 舊同事傾完，佢地話做快郵好過做段信 快d留番個世位比我

快郵易有鴨 件件大舊野
我就喜歡派信多d 但派信d 廣答真係好撚黑人憎

無知一問
咩叫call file？

你係現職公務員先再問呢個問題
不過係現職既話就唔會問

邊到唔講喇，廢事自爆
頂薪計低5,6個point 所以請我會做到退休

邊樣技工

我之前都做緊point4-7
但因為貪錢關係所以轉左去2-11,但做左成年幾都頂唔順個環境，所以先考郵差

聽過都有mr 過到黎

郵差一定辛苦過我現在e 份n倍，不過睇錢份上...計埋ot 一年相差成10萬蚊

你實日日行行企企個d 啦
不過唔好預有鴨先啦

快郵搬撚到五勞七傷
有錢都無命享

我而家大學工真係行行企企
做自己野多過公司野

真係三思啊CHING, 雖然郵差多2個PT,但係體力勞動, 日後必定會腰酸背痛, 多多錢都彌補唔到, 工作鑊氣多, 易瀨野, 加上而家好多有OT, 而且過多幾多,分分鐘OT只會補鐘

我未係公墓園

有無人收到電話

什麼消息也沒有

我收唔到呀，喺其他討論區睇到好多人收到電話

我知

有咩消息

咪開始頭批call 囉

唉無收到call
有邊位巴打收到既上黎分享下？

唔洗咁愁喎 總之未收到reject 就得啦

頭批即係幾時見個批？

應該係表現最好果批，同幾時見冇關係

半打醒你
幾時見有咩關係 計分
最後個幾日見 都可以頭批

送多半打

去左成日星期旅行 仲未有消息

有無巴打知道電話會係咩字頭
成日都有啲借錢電話打黎 空歡喜一場

molamola

又話call我快勞 成個月call到個快勞去南極都未有消息

咦 原來同我上星期 答左同一句添

我仲諗住就快會轉會，所以冇申請立法會份pt

申請左 同轉會應該冇問題架 做咩唔申請定先

我怕新部門唔批

立法會pt多錢定立法會個期d鴨多錢d

申請左郵務員 冇寄到工作證明

ching,郵務員唔係呢度

我地係未來合作伙伴

唔係聽日前寄都仲得咩?

我唔知要寄 有冇地址

香港中環康樂廣場2號香港郵政總部4字樓招聘組
寫返自己個 網上申請編號

btw...要check 個郵筒幾時收信, 有D 係朝早, 有D 係下午

寄乜Q 海外學歷先要姐

係咩 因為我報左其他工 佢要我寄呀

就快又到性旦

做咩

上個月尾收左offer信
寫左2月頭返工
等緊通知確實返工日

R1 電訊大炮

回錯post

係咪收到電話先有信？

電話係通知寄左offer 信比你

無電話無信希望係waiting list 啦

有waiting 既 ...以為佢會keep住call
但上香討睇好似call左頭輪就無消息

12月都到一半，郵政幾時比性旦禮物比我

我比你囉

比埋我

不過面試個陣考官都話最遲1月就會出消息，我地靜靜地等埋個一個月佢啦

香討d人好似貓屌咁日日留言話自己實死實冇機

果邊啲人好串，十問九唔應，辣殺

問佢地D咩 不如問我地

冇上好耐 唔係咁岩channel

佢地成班咩消息都未有就話要入gp

如果我真係有內幕消息，我都唔會分享比人啦

咪係 你話出左offer 一齊吹就話姐
in 緊個陣入 gp 笑撚死

果面有件IN左3年都入唔到
心諗係IN 3年都唔知自己衰咩
好心就試下其他算啦
香討一DD啦...有D師兄都算OK既

有電話通知有信...叫你覆返個OFFER要唔要同埋幾時BODY CHECK
不過睇返之前D POST講WAITING應該係就到你先會CALL你...
出左WAITING然後打去問排第幾

成班小圈子ON99

查分查排名要send 信 冇得打

yes

agger

衰咩攪到咁

唔講太多啦 你入到黎我先話過你知

好奇一問...郵差年尾(定新年)有無雙糧?

政府邊有雙糧
農曆新年會預早出多半份 但個個係預早出你跟住個幾個月都係要扣番 你可以入紙話唔洗預早出都得

我一路以為有...

郵差係公務員 何來雙糧 不過都有幾百銀超市劵既

可以申請唔借

我都唔明點解唔要係要入紙 唔係應該要先入紙咩

咁你會唔會以為aco eo 會有先

因為迫你要

無架 政府淨係會加兩次糧
一次跳point假設你上司寫你份野係無問題既
另一次跟通脹加呢個都一定有
強積金三年後政府會供多啲囉

我都係問先知
入職個陣又唔講

唔知點解...我一路以為政府工都有

政府有呢枝歌仔既話 8,90 年代 做政府就唔洗比人笑 不過反而而家佢地可以笑到尾就真

見過有人扮有offer 入group，之後係咁問人interview 題目，最後比人識穿左被踢走。

冇

我又扮

我申請左唔借
借左之後個半年出糧好似少左咁

借黎對大洗既人 有少少搵笨

其實係for d 唔儲開錢既人姐 新年前冇錢封利是

有超市卷咁好
因為營運基金關係？

好似係

ching,你申請錯工

我都想

同我大學工一L樣

辣殺部門

SOR 囉

話時話早排有兩個郵比人告呃ot，因為會地ot個時唔係局？

早半年我海記個呀頭都比人告呃ot，比人發現佢正常返工0730時仲未有入境記錄
而家都冇再返工了

屌你個個on9姐
番0730 0830先番到去又早退
早退成個鐘都算佢走去番大陸
同埋佢似係俾人篤出黎

佢唔洗旨意再番黎做架啦

呢d on9 野自己玩串個party 扺死姐
乖乖地就得啦

agger
唔洗打卡既工好爽

咩消息都仲無係唔係可以等下次?

等REJECT 信

waiting 囉

又無曬腥氣...

欲速則不達

等信啦

認真想問一問 佢請幾多個
又好似無咩消息
等信 係只有唔請同後補?(後補又要等幾耐)
唔想返份垃圾工啦已經

無消息

點知請幾多 咪玩
yes

等出信後個零月應該就會call 第一批waiting

所以做既野只有等

琴日收到信

點解仲有人唔識分

分咩?
定你意思佢唔係講緊郵差

琴日收信既係po 囉

我前日收到信...我都唔記得幾耐之前申請..

你地收信定email?

未有消息

咩信都無

相信都過年後

已收皮

邊有咁快派到

有預感會係fail

收到fail信

收左啦，我都皮已收，繼續係大學hea

噢 肥仔乜呢

好似無咩人氣, 郵差果然係連登唔受歡迎

真心,有學位考其他職位,始終體力勞動工作

唔係掛 我地應該好正面下掛

佢係大學做 未必有學位 但唔排除有

誤會左，以為係大學畢業

無咩連登仔討論，睇下ca,aco,海關幾咁有人氣

咁又係

我都收皮 後補都無
都就30 事業仲係一事無成
巴打 可以比少少鼓勵我好無

lm

好多師兄都係30~3X 入職 仲有機會

後補到2019

WAITING = 等位入 入得哂多數

岩呀，我打雜來的

有waiting 都叫得左半啦

今日都收到信話後補
後補到2019 已打定輸數

都話等入 輸乜數姐
除非你自己reject offer

係囉,話唔定前面果班REJECT晒

郵差唔係想像中咁好做嘛

今年會唔會有招聘呢

呢d 係外人既想法
正如aco 坐counter 都伏中伏

睇下收得多唔多人做waiting
不過都大機會架啦 退休潮嘛

實際都係咁

都唔係既

有offer 佢會再通知我?
btw...係唔係果時先要body check?

前幾年都請左過千個新人,之後請都未必要咁多人,睇香討個邊,今年好似多左人收到REJECT,同上年相反

有咁多咩 不過一定只會月黎月小位

有無人係面試後仲未有信同電話？

岩岩都收到後補

咩信都未有呀hi

身邊有3個人收到reject信了，我咩q都冇

等埋呢個星期 下星期打去問問

星期一啦 打邊個電話問

已收信
Waiting list

招聘廣告個個電話

去信查緊候補排名

打左去，等覆

今日熱撚hihi

郵政岩岩打番比我話係未比信比我 即係點

可能仲有批信未寄
你問埋佢幾時左右會寄出嘛

最後佢只係叮囑我耐心等待

一定係啦 你做緊cs 都知咩事啦 等多排先囉

政府做野效率極低(我都係 )

我地好有架 日日清架d 野

有得唔清咩

所以咪話有效率

星期三都完結啦
人人都有信點解我冇架

再等囉 等多排再打電話

[member]見隔離香討 WAITING LIST 今年都幾長喎 [member]

7左

入到Waiting應該ok既
佢擺waiting都係想慢慢fill返退休位而唔想搞招聘得咁密
不過自己感覺應該差唔多
郵政本身d位係得咁多
淨係郵差呢幾年都已經坐底入左起碼成千人補充退休潮
有數得計
有能力學歷較高既話考郵務員好過
郵政都唔係街外人睇得咁易同好做
最好都係做d唔洗對客既公務員

師兄
但po 就係exce7ly 對客既公務員 都係唔過引

黎緊呢兩年係咪都唔會再請人？

今年未必啦 上面個批岩岩先前WAITING 入得黎都年尾
同埋呢屆條LIST都算長 睇黎想慢慢入

師兄
不過做pmpo都唔係想像中易
對客既公務員都注定係麻煩到一個極點
Btw好想落do派信

你做緊center 原來

早排聽到郵差要袋gps 係咩一回事

咁問第二d
郵差攞假難唔難
有冇師兄攞d鴨變做time off 去放假架

拎長假就跟年資 有 有人唔要鴨全要toil

幾時到我可以同你地傾郵差胃

仲未有信❓ 再打去問下啦

候補排二百零幾
仲有冇機會入職

希望在明天
我連信都未收呀

點可以check 係候補排第幾?

一定有 實收得哂

快d 打啊

有waiting既師兄好好感受埋呢一刻既自由時間吧